+++
title = "配置自动扩缩容"
description = "支持为 Tapp 设置自动扩缩容，可选择自动扩缩容或定时扩缩容。"
weight = 9

+++

支持为部署、Tapp 设置自动扩缩容，可选择自动扩缩容或定时扩缩容。

**前提条件**

如果要设置定时自动扩缩容，需要提前在集群当中部署 CronHPA 组件。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待配置扩缩容计算组件所在的命名空间。

1. 单击左侧导航栏中的 **计算** > ***计算组件类型***，进入计算组件列表页面。

	**说明**：计算组件类型可选 `部署`、`Tapp`。

2. 击待配置计算组件的 ***名称***，进入计算组件的详情页面。

3. 下拉至 **自动扩缩容** 区域，单击右侧的 **更新** 按钮。

4. 在弹出的 **更新自动扩缩容** 对话框中，选择配置方式并参照以下说明配置自动扩缩容。

	以下配置方式只能选择一种：

	* **不设置**：关闭自动扩缩容功能，同时，会将已配置的指标自动调节或定时自动调节数据还原为默认值。
	
	* **指标自动调节**：以监控指标 **CPU 利用率** 作为触发条件，设置自动扩缩容。
	
		* 输入 **最大实例数**：Pods 个数的上限，扩容后的 Pods 个数不超过该值。
			
		* 输入 **最小实例数**：Pods 个数的下限，缩容后的 Pods 个数不小于该值。
			
		* 输入 **CPU 利用率阈值**：CPU 利用率=`所有 Pods 的 （CPU 实际使用值/请求值）之和`/`Pods 数`。可使用 CPU 利用率作为扩缩容的阈值，当 CPU 利用率超过该值时进行扩容；小于该值时进行缩容。<br>仅支持输入正整数。
		
			**说明**： 指标自动调节触发扩容或缩容时，每次仅扩容/缩容一个 Pod。
			
	* **定时自动调节**：以用户自定义时间作为触发条件，设置自动扩缩容。单击定时自动调节区域下方的 ![](/img/add.png)，添加一条定时触发自动扩缩容的规则，支持添加多条，多条规则互不影响，各自按规则执行。

		**注意**：当有两条或多条规则设置了在相同的时间节点触发扩缩容操作，则按照规则排列的顺序仅执行第一条规则配置的扩缩容操作。
	
		* 选择 **类型**：选择设置规则的触发时间的方式。

			* 时间：通过下拉选择框快速选择周期、时间。
			* 自定义：支持用户输入 Crontab 表达式格式的自定义时间。
			
		* 选择或输入 **触发规则**：该参数的输入形式由 **类型** 决定。

			* 当 **类型** 为 `时间` 时，可通过单击周期下拉选择框选择周期和时间。

				<img src="/img/hpatime.png" width = "600" />

			* 当 **类型** 为 `自定义` 时，可输入自定义时间的 Crontab 表达式。
			
		* 输入 **目标实例数**：最终期望运行的 Pods 个数。<br>仅支持输入 `0` 或正整数。

		**提示**：单击规则右侧的 ![](/img/deleteicon.png) 图标，可删除已配置的规则。

1. 配置完成后，单击 **更新** 按钮。




    

